---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Верят ли мусульмане в Деву Марию?
date: 2024-12-15
description: Марьям упоминается в Коране как верующий человек. Мусульмане почитают
  ее и верят в ее чистоту и невинность.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/241999/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.org/hanafi/seekersguidance-hanafi/32915/
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
translator_id: 592987
---

Марьям (Мария), дочь Имрана, да будет доволен ею Аллах, является одной из преданных почитателей и праведных женщин. Она упоминается в Коране как обладательница качеств верующих людей, чья вера, утверждение Единственности Аллаха и повиновение Ему были совершенными.

Коран описывает ее как истинную рабыню Аллаха, которая была смиренна и покорна Аллаху, Господу миров. Аллах, да будет Он возвеличен, говорит:

{{ $page->verse('3:42-43') }}

### Невинность Марьям

Мусульмане почитают Марьям и верят в то, что сказано о ней в Священном Коране, а именно в ее чистоту и невинность, в чем ее обвиняли враги Аллаха:

{{ $page->verse('4:156') }}

В Коране есть целая глава, названная в честь Марьям, которая прекрасно передает историю непорочного зачатия. По исламским представлениям, Марьям была девственницей; она никогда не была замужем ни до, ни во время рождения Иисуса {{ $page->pbuh() }}. Марьям была потрясена, когда ангел сообщил, что она родит сына, сказав:

{{ $page->verse('19:20') }}

Исламские источники не упоминают ни о помолвке Мариам, ни об Иосифе, ни о последующем браке, ни о братьях и сестрах Иисуса {{ $page->pbuh() }}.

Среди мусульман она - идеальная мусульманка, одна из самых добродетельных женщин Рая, как сказал пророк Мухаммед {{ $page->pbuh() }}:

{{ $page->hadith('muslim:2431') }}

В другом хадисе Пророк {{ $page->pbuh() }} сказал:

{{ $page->hadith('bukhari:3432') }}

### Чудесное рождение Иисуса - знамение всему человечеству

Мусульмане верят, что Аллах сделал ее и ее сына знамением для всего человечества и свидетельством Единства, Господства и Могущества Аллаха. Аллах, да будет Он возвеличен, говорит:

{{ $page->verse('23:50..') }}

Он также сказал:

{{ $page->verse('3:45') }}

Аллах также предостерег тех, кто считает Иисуса и его мать, Марьям, божествами, приобщая их к Аллаху:

{{ $page->verse('5:75..') }}

Аллах, да будет Он прославлен и возвеличен, сказал, что в Судный день пророк Аллаха Иса ибн Марьям (Иисус, сын Марии) {{ $page->pbuh() }} отвергнет многобожие тех, кто ассоциирует это с Аллахом и преувеличивает его статус и его матери. Давайте поразмышляем о том возвышенном обмене, который произойдет между Великим, Славным Господом и Его рабом и посланником Исой ибн Марьям {{ $page->pbuh() }}. Аллах, да будет Он возвеличен, сказал:

{{ $page->verse('5:116-117') }}
